張達明o係689 fb留言九問689

馮煒光放錯人入689 fb

Cheung Tat Ming Eric 梁先生，首先多謝你容許我作為你面書的朋友。看見你近日興致勃勃，願意花寶貴時間就UGL事件向梁繼昌議員不斷提出質問，還望你能抽出少許時間澄清及交代以下關鍵問題，以釋除我及公眾的疑慮:

1. 梁先生一直強調與UGL的協議是正常的離職協議。 我想請問梁先生當時是否受僱於UGL，還是UGL希望收購的對象戴德梁行(DTZ)的董事？ 若是後者，為何離職協議不是由戴德梁行與梁先生簽訂?

2. 梁先生說: 「看過我的離職協議全文，應該知道UGL 給我400萬英鎊，作為在兩年時間內「不挖角，不競爭」的補償」，實在不必納稅。」想請問梁先生，UGL根據協議承諾給你的400萬英鎊，是否包括換取你以下三項的承諾?

(1) 支持UGL收購戴德梁行 (supports the acquisition of DTZ by UGL);
(2) 不批評UGL的有關收購行動 (does not make any statements criticising the takeover);
(3) 在2012至2013年的兩年時間內應UGL合理要求下，梁先生在不涉及利益衝突下需要提供協助以推廣UGL及戴德梁行(provides assistance in promoting UGL and DTZ as reasonably required by UGL, including but not limited to acting as a referee and adviser from time to time, provided that such assistance does not create any conflict of interest)。

3. 若是的話，為什麼梁先生說這400萬英鎊是「作為在兩年時間內「不挖角，不競爭」的補償」，實在不必納稅。」? 為什麼400萬英鎊當中涉及承諾提供服務的部份不需要交利得稅或薪俸稅呢?

4. 若是的話，有關協議是「離職」協議，還是梁先生承諾協助UGL收購戴德梁行的協議呢?

5. 若是後者，梁先生有沒有知會當時最大債權人RBS、獲它委派負責戴德梁行賣盤的安永會計師樓 (Ernst & Young)、戴德梁行董事會主席及其他董事以及戴德梁行的股東(註: 傳媒的報導似乎是沒有的，但我不知道它們會否有意抹黑梁先生)? 若有，請提供有關時間及證明文件。 若是沒有，梁先生當時身為戴德梁行的董事卻私下收取潛在買家UGL的巨額報酬，又有否違反董事的誠信責任及有利益衝突?

6. 梁先生可否確認當時除了UGL外，是否還有另外一間公司(有傳媒報導是Tianjin Innovation Financial Investment Company) 願意以高過UGL提出收購的價錢收購戴德梁行，但最後卻被戴德梁行董事會(包括梁先生在內)否決? 若是的話，梁先生私下收取UGL款項而可能令股東蒙受損失，又是否完全沒有問題呢? 當時戴德梁行的股東又是否知情?

7. 若梁先生換取400萬英鎊的報酬其中一個條件是要在2012至2013年的兩年期間需要應UGL合理的要求提供協助，即使有關協助不涉及利益衝突，但梁先生可否在任職特首期間提供協助 (包括作為referee and adviser)? 若不可以，梁先生有否在當選特首後要求取銷或修改有關協議，放棄部份或全部400萬英鎊的報酬? 若沒有的話，梁先生是否認為特首是可以在任職期間收取有償報酬承諾提供予私人公司不涉及利益衝突的兼職服務?

8. 梁先生可否確認有否(如有，在何時)收到該400萬英鎊的報酬？是否在梁先生任職特首期間? 若是的話，梁先生有沒有作出申報?

9. 最後，若梁先生認為立法會的專責調查委員會有委員就事件有既定的看法及立場，以致不能公正調查有關事件，梁先生是否願意根據法例成立獨立調查委員會，委任現職或退休法官作主席，作出公平公正的調查， 以釋公眾疑慮?

張達明
22.5.2017

究竟係邊個張達明

呢位:

法律學者

條條問題中要害

音樂組合黎，成員有張祟基、張崇德、劉以達、黃耀明

原來行政長官個fb冇fb acct係乜柒都睇唔到，
仲話開明喎，冇拎筆冇拎紙冇拎摺櫈都算，
原來連fb都唔夠膽開public呀陰公

你睇佢share link就知根本唔想撚fb

陳嘉偉
陳嘉偉 你呢個法棍收嗲啦，披住法律外衣誤導市民
讚好 · 4 · 8分鐘

佢fb毒到

九評689

比著以前高登，佢Facebook 完蛋了

即係自已人打飛機場所

Happie Lam 給8成市民的话：如果特首UGL事件真的如梁会計師所說的特首有问题，那么第一個跑出来譴责的，必然是香港會計師公會。其实智者是不会人云亦云的，請自行翻阅税務條例，自己看看如何被犯民誤導。
LikeShow More Reactions · 44 · 5 hrs

原來佢都知8成人係唔撐689

白宮發炎人唔係認錯另一個"張達明" 嘛

跟

會計公會班友敢出聲

追tvb藝人的垃圾

留名睇

連登d五毛毒撚真面目

好撚樣衰

究竟點先add 到689 Facebook

689:問問問，告你誹謗

愛港之聲召集人高達斌今陪同組織成員陳嘉偉（27歲）到高等法院入稟申請司法覆核，挑戰11名非建制議員的宣誓有效性，包括羅冠聰、朱凱、鄭松泰、梁國雄、陳志全、張超雄、尹兆堅、鄺俊宇、黃碧雲、林卓廷、邵家臻。

於翠華餐廳任侍應的陳嘉偉強調今次入稟是個人決定，因不滿11名議員宣誓時的表現而入稟。他暫未有律師代表，高達斌表示愛港之聲支持陳入稟，有組織內的法律界朋友為他提供法律意見。

陳稱今次入稟是基於社會公義，因「睇唔過眼所謂議員完全唔尊重立法會莊嚴的議事地方， 當成遊樂場」，於宣誓時加入政治表態，他認為完全不可接受，強調立法會議員是向巿民負責，宣誓是非常莊嚴的，結婚時都會宣誓，無理由在宣誓時加入與法定誓詞無關字句。

他解釋，雖然有其他市民已入稟挑戰其中8名議員的宣誓，但他「身為小市民，實在睇唔過眼佢地所作所為」，故再次入稟。當被問到為何不挑戰劉小麗及姚松炎的宣誓，他則回答稱因已有人入稟挑戰他們兩人。另外他認為黃定光及蔣麗芸非故意讀錯誓詞，故不會對他們申請覆核。

法庭記者：黃詠雯

屌左慈

陳嘉偉 你呢個法棍收嗲啦，披住法律外衣誤導市民

隔住個mon都feel到審犯既氣場

點解佢會ADD到689

689個FB除咗佢自己啲手下就係啲外判五毛假acc
假台妹，假俄妹

喂 想玩死人咩

呢獲要SUPPORT張達明

等睇件事不了了之

張達明本身係建制
哩幾年唔知做乜春變左黃屍

你話無用我都想呼籲，麻煩去like下張達明個post，
畀689知佢有幾q乞人憎

一來會計師公會班垃圾唔敢出聲, 二來係都應該稅務學會同稅局出聲先啦
但班垃圾多數都係自己友嚟

cap 圖先喇

條友講緊自己係個2成既智者

公會唔係工會，會計師公會係班會計公司搞既，會唔會夠膽得罪中共呀，想冇大陸生意咩